# aissur
_a game where things get to be upside down_

implementables:
- height map for textures https://www.raylib.com/examples/models/loader.html?name=models_heightmap
- collision area https://www.raylib.com/examples/shapes/loader.html?name=shapes_collision_area

## plot
player wakes up in a giga-hruschevka, with millions of rooms in a typical panelka, from where he gets to die in different ways. on each rebirth a new world configuration would change the way things can unravel. with each death a new knowledge about the character will remain with the player. the more times the character dies the more information is known; at some point it must become evident that the character is vovka from st petersburg 

and the idea is to enable manifestation of death of a dictator to be a massive thing. through an imersion of main character into a hell he has made to others


## location 
переферийные ебеня таежной части россии, где всегда ночь. часы в игре и в реальном времени идут одно и тоже время, но в обратном направлении  

это сразу понятно, что россия
там должно быть:
    - [ ] старый полузаброшенный ненужный никому храм
    - [ ] новая церковь рпц
    - [ ] знак я <3_ГОРОД
    - [ ] стелла ВОВ
    - [ ] кладбище
    - [ ] трасса
    -    [ ] надземный переход
    - [ ] гаражи
    -    [ ] трубы за гаражами
    - [ ] шиномонтаж
    - [ ] лес с пни

на небе иногда появляется господь и выражает большое разочарование взглянув на главного персонажа



## entities
- [ ] main player
- [ ] господь
- [ ] killers
    - [ ] камаз
    - [ ] легковушка
    - [ ] спортсмен
    - [ ] гей хантер
    - [ ] закладчик
    - [ ] мент


## atmosphere
https://www.youtube.com/watch?v=KJLoz8krTcg

- [ ] из некоторых дверей доносятся голоса, но на стук голоса они притихают, а черех Н времени начинают опять разговаривать
- [ ] чем больше проходит времени, тем больше становится вероятность случения странной хуйни
    - [ ] одна из вех этой хуйни это окружающий мир, включая НПС творящих непонятное
    - [ ] также и у мейн мерсонажа едет башня по дефолту от нахождения там, но и сверху от происходящего вокруг


### death ways
локация как бы опен ворлд, но на каждый раз покидания зоны игры игрока сбивает пьяный водитель летящий прямо в него на камазе с 20+ тоннами груза. если получается увернуться, то случается мифическая смерть

#### conspiracy
_каждое включение телевизора добавляет перк знания конспы, повышающее шанс нахождения в комнате особенного способа смерти_
- [ ] laserbeam; просто выйдя на балкон в игрока стреляет лазерный луч из неба // это на самом деле шива
- [ ] соседская микроволновка; нахождение в комнате убивает и башня еще сильнее едет
    - [ ] шапочка из фольги; но она ни на что не влияет 
    - [ ] по разным комнатам раскиданы карты, где границы разнятся // не совсем ясно на что это может влиять
- [ ] вместо 666 номера квартиры баркод и внутри только около стоматологическое кресло; воспользовавшись креслом игрок умирает

#### narco
- [ ] ширнуться в церкви; смотреть на коней бегущих по потолку
- [ ] случайно найти закладку, но игла с ядом; неминуемая смерть наступит через физический час
- [ ] дунуть на общем балконе; решить спрыгнуть оттуда
- [ ] взять закладку; и вдруг из ближайшей двери выходит энтузиаст спортсмен, кто потерял друга от наркоты
    -   [ ] спинофф изнасилования; если закладка была найденна около ванной комнаты (комната кстати в 9/10 случаев занята и там кто то купается)
        - [ ] 50/50 шанс что: а) насилующий просто убежит после; б) вас застукают гей хантер
- [ ] кладмен делает закладку, пугается и застреливает главного героя

#### жкх
- [ ] ошпариться кипятком в коммунальном туалете; где нет никого больше, а зрение потерянно из за кипятка в глазах
- [ ] от удара электричеством; просто мгновенная смерть которая 50/50 может произойти от прикосновения к железным предметам 
- [ ] здание рушится, открывая доступ на улицу

#### national traits
_если включить тв в определенное время, то там будут идти новости и в бегущую строку добавится случившийся евент_
- [ ] взрыв газа у соседей
- [ ] взрыв бомбы от террористов
- [ ] взрыв бомбы от гос террористов
- [ ] случайное падение ракеты / боеприпаса 
- [ ] труп плывущий по речке; заметив труп сразу приезжают бандиты 


#### mythical
_если игрок покинул зону бухого водителя, то через Н времени рандомно случается одна из смертей_
- [ ] игрока начинает преследовать камень, очень быстро сводя с ума; если у игрока вышло покинуть зону пьяного водителя
- [ ] прилетает гербовый орел, приковывает к земле и начинает кушать
- [ ] под персонажем исчезает земля и он падает в фарш (тартар) в котором медленно тонет
- [ ] заправка, где в туалете есть зеркало, заглянув в которое кроме зеркала больше ничего нельзя будет увидеть в мире
- [ ] с карты просто все пропадает и остается только бесконечная дорога. по дороге ездит пазик раз в 45 мину с карты просто все пропадает и остается только бесконечная дорога. по дороге ездит пазик раз в 45 минут. обратно не вернуться и умереть больше нельзя. злой бог начинает подглядывать чаще
- [ ] одна башня кремля, поднявшись на которую ударит молния
- [ ] шива просто струячит лазерным лучем из третьего глаза


